嘩！原來<大會堂演奏廳>係李克勤自己寫！

大會堂演奏廳

作詞：李克勤
作曲：林慕德
編曲：林慕德

瀟瀟颼颼悄悄夜靜無人 伴我行是寂寥
絲絲點點細雨串串落下 迷離撲朔飄渺
冰冰冷冷滴著微微柔黃 是霧燈的苦笑
飄飄涼風輕吻浪潮

偏偏想起那次幸運回頭 大會堂裡邂逅
卿卿我我說笑靜靜垂頭 兩手輕輕緊扣
分分秒秒像是停留停留 浪漫中的演奏
可惜時光不會逗留 轉眼飄走
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網

可笑是我沒法沒法不想
跟你同渡甜蜜甜蜜片段
星雨下你在笑著我
像個小丑 台下彈奏
不再害怕害怕害怕分手
分手以後無奈如舊
人漸消瘦 相愛是這樣會令我
疲倦不休 無力挽留
Repeat all once

1988 年作品
"瀟瀟颼颼悄悄夜靜無人 伴我行是寂寥"
得個廿歲份詞已經寫得咁湊美

咁睇蜂蝗gem拍埋去都唔係話好勁者

送禮有人理
唱歌冇人理

Btw 港樂既現場水平真係有今生無來世

以為講首曲
不過份詞都真係正

首沒終止的夜好似佢作曲添

深深深

作詞：李克勤
作曲：林慕德
編曲：林慕德
演唱：李克勤

* 天色已漸沉 落日如霧燈 深深深
誰人用誘惑眼神 把我拉近
還假裝一點不關心
天色繼續沉 誰人在夜深 等等等
誰曾在某夜飄近 交給我心卻狠心
沒有話要再講 怎掩飾失望
沒有淚要再淌 埋藏著以往以往的寄望 *

# 無奈 你說你淡忘 你說你淡忘
即使多麼悽愴
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
面上剩下漸已吹乾吹乾眼淚兩行
我說我盼望 我說我盼望
可相戀多一趟
但是但是現已心知心知這是渺茫 #
Repeat * #

無奈 你說你淡忘 你說你淡忘
即使多麼悽愴
面上剩下漸已吹乾吹乾眼淚兩行
我說我盼望 我說我盼望
可相戀多一趟
但是但是現已心知這是渺茫
一切己淡忘 舊日這地方 多悽愴

周慧敏

最愛

作詞：李克勤
作曲：Miyuki Nakajima
編曲：盧東尼

天空一片蔚藍 清風添上了浪漫
心裡那份柔情蜜意似海無限

* 在那遙遠有意無意遇上
共你初次邂逅誰沒有遐想
詩一般的落霞 酒一般的夕陽
似是月老給你我留印象
斜陽離去朗月已換上
沒法掩蓋這份情欲蓋彌章
這一剎 情一縷 影一對 人一雙
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
那怕熱熾愛一場 *

# 潮汐退和漲 月冷風和霜
夜雨的狂想 野花的微香
伴我星夜裡幻想 方知不用太緊張
沒法隱藏這份愛 是我深情深似海
一生一世難分開 難改變也難再
讓你的愛滿心內 #
Repeat * # #
讓我的愛全給你
全給我最愛
地老天荒仍未改

呢首幾多年前

20幾掛

但係如果冇記錯佢中文會考係d

呢首估唔到原來係李克勤寫

20幾都離譜啦下話

對比現在又係自己填既c3po 真係勁好多倍

意境勁已家好多班

李克勤寫嘅曲

發現新大陸

我指樓主

高妹 都係佢

知佢填開詞

但大會堂演奏廳都係佢填就真係唔知

改編歌依首真係好犀利

D疊字用得好靚

宋禮勤好似係華仁讀書

但ce 中文拎D渣wor

呢首正野黎

宋禮啲世界盃歌完勝呢堆啦

更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網

佢之前做訪問好似有講過份詞有一部分係唱之前臨時寫上去

陶傑好似肥佬添

係studio即場改好正常

之前睇佢訪問聽佢講過 第一次填詞
係因本身有首歌搵左林敏聰填
點知因為唔知因為d咩整污糟左睇唔返d詞
咁就自己膽粗粗填返
後來竟然效果幾好 可以話係因緣際會先促成到

88年佢21歲

紅日都係佢填詞
92年紅到全港冇人唔識唱

佢好鍾意用疊字同排比
d詞個畫面好優美

台下彈走~~~~嗚

命運符號好似都係

最愛填得好靚

林敏聰寫咗落張草紙到 隻字化咗睇唔返

佢好似12月生日
填個陣應該未夠21

仲要自己作曲
1987年早大會堂演奏廳一年

命運符號

作詞：李克勤
作曲：李克勤
編曲：杜自持

泥土種子 從小開始 泥裡聽著故事
無知的幼苗漸漸地懂得意思
陽光 年月裡扶持

微雨 陪伴作衝刺
溫室中竟不知 險惡日子

* 從前知心 已經不禁 人各散有著距離
旁邊 每個人偏偏只愛自己
漫漫 長路更迷離
難再 逃避去演戲
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
不知應不應該 相信運氣
讓 讓我攀高峰帶著自豪
跌 誰沒有跌過染著糞土
但 何懼那遠處滿是圈套
隨著那勸告 憑著那線佈
來讓我看到 我碰到 我上到 到達最高 *

# 今天到老 我像那跌不到 我想做
做我命運符號 用我力鋪我路途
只盼我有日會在星夜裡
那天我會 含淚說聲 我做到 #
Repeat * # #

屌，CE 背就有C啦

嗰陣林慕德都勁
不過後來寫埋d 「呀呀A」
仲奶埋共

考試拎D就代表文化水平低？
小學雞

佢初時我都幾鍾意, 但後來埋左ALAN堆後就唔掂了

係咪前幾年有上兒童節目個個林慕德？

跟住dse中文拎3或以上就得一半人，就話現今中文好難，考生考得差係正常

佢唔係一直都係咩？

香港中文不嬲19

嗰陣拎D會一樣？

好撚難聽

開心大發現

唔通請槍又同你講咩

係人都知香港中文考試水平係垃圾

有真係唔奇

準備聽演唱會
又現場播cd

呢幾年冇cd啦
冇以前咁穩
不過上次同容祖兒開真係正
迫到佢出真功夫

就算近年出真功夫都遠遠唔及千嬉年頭既港樂concert水平啦

華仁仔

呢首都正

偷偷摸摸

作詞：克勤
作曲：劉祖德
編曲：劉祖德/趙增熹

夜深 他竟背著愛人
偷偷帶著香檳 約會舊情人
情話句句地說著 面上純真
真真假假的戀愛難分

* 夜更深 身軀更是貼近
一刻快樂歡欣 美夢內浮沉
仍是照舊過後當沒發生
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
不再需要負上責任
歸家抱著你 又再共度黃昏 *

# 誰人在每晚每晚找開心
拉拉扯扯偷偷摸摸的鬼混
沒發現你的抖震 任愛念隨意送贈
但其實你每晚每晚都傷心
反反覆覆兜兜轉轉的不斷問
問何日那顆心上 已再沒唇印 #
Repeat * # #

我著十號

作詞：克勤
作曲：陳輝陽
編曲：陳輝陽

留名於金杯只有一個
我著十號 只因喜愛邊個
著去球場 不擔心無位坐
我撐隊隊 不必另唱國歌
由細到大 都關心踢波

你著十號 交波不會交錯
超級後衛 幾多都扭得過
裡應外合 我會為你唱歌
贏輸都開心興奮過

努力向前衝 像有金鐘罩 像有金剛炮 殺敵過河
努力去防守 滴雨都不怕 滴血都不怕 踢出火
留名於金杯只有一個

森巴十號 扭一扭笑一笑
法國十號 好少剪髮需要
英軍十號 兼職賣貴價手錶
目標得一個出發了

努力向前衝 像有金鐘罩 像有金剛炮 殺敵過河
努力去防守 滴雨都不怕 滴血都不怕 踢出火
留名於金杯只有一個

同成班friend踢波最好不過

最近又真係走去聽克勤啲歌
佢首深深深 同 月半小夜曲 真係無得頂
加上佢手詞真係唔差
聽住都有意境

考試都唔撚係考你個人修養

唔識欣賞

哈！無意中搵到編咁既新聞
李克勤涉嫌抄襲泰樂隊曲子

(21/01/2000)

李克勤

由香港歌手李克勤和江港生作曲的
《櫻花》，涉嫌抄襲泰國樂隊LoSo舊作
後，引起極大迴響，資深音樂創作人劉
以達更直指此事是千禧年樂壇第一宗丑
聞，並嚴指該捉李克勤和江港生坐牢。
而LoSo所屬唱片公司正考慮向李克勤采
取法律行動。

李克勤的創作歌《櫻花》涉嫌抄襲
泰國樂隊LoSo的歌曲，是該樂隊97年的
作品，先後收錄在「LoSo Special」及
「Best of the LoSo」兩張大碟，歌名
為「Keuy bok wa rak gun」（中文譯
作《曾經講過相愛》。

前天香港《蘋果日報》與LoSo所屬
的唱片More Music Co.的發言人Wanjuck
長途電話聯絡，Wanjuck在聽過《櫻花》
一曲後，直指《櫻花》是抄襲《曾經講
過相愛》。

Wanjuck說：「我肯定《櫻花》旋律同LoSo這首歌一樣，我目前
在蒐集證據，並考慮向有關人士採取法律行動！」

劉以達：應該抓他去坐牢啦！

至於已有10多年創作經驗的音樂人劉以達，前天接受該報記者訪
問，在聽罷《曾經講過相愛》及《櫻花》兩首歌后，不禁放聲嚷道：
「我真的笨！我這麼大一個人還是第一次聽到有歌曲抄到十足，相似
程度95%！這簡直是千禧年樂壇第一宗醜聞！不可以原諒！」

記者問劉以達，無線是否應該取消李克勤和江港生的「最佳作曲
」獎項時，劉以達竟說：「應該抓他去坐牢啦！這麼嚴重罪行，不可
以原諒！」

樂壇「抄歌」風氣猖獗

對於樂壇「抄歌」風氣，劉以達坦言十分猖獗，並指創作人雷頌
德「抄歌」情況最嚴重。劉以達說：「雷頌德歌都是照搬！不過他有
良心，不會抄到完！」

該報記者前天將LoSo的《曾經講過相愛》錄音帶交給無線製作助
理總監何麗全，想瞭解《櫻花》是否會被褫奪獎項，但何及後在電話
中回覆說：「我要聽了環球唱片公司解釋（收錄了《櫻花》的大碟《
一年半載》乃是由環球發行），再作評論。」

至於環球唱片公司高層甘菁菁，昨天在電話中表示暫不會對此事
作任何回應。而同是圈中人的許志安則說：「每一年都出產數以萬計
歌，如有雷同也不奇怪，說不定外國也有不少歌曲都是抄我的

可以反映香港考試係考考試技巧

拎d又點撚樣？係得高登仔先會認為學歷大於一切

以前d人中文水平高過而家好多

6,70年代小學畢業中文都勁過而家dse雞啦

點解貼左咁多首都未貼紅日

上一代黎講實係寫得好靚
但老老實實c3po係2017出現真係有d Leung
係英皇係咁吹奏吹起左熱潮姐
C3po真係唔識欣賞

得啖笑，成班人用填幾首詞黎同會考比，無乜直接關係，唔通同到鬼佬傾計既人就會考得好？
返正題，克勤填到咁真係已經唔小野，但難聽啲講，來來去去都係三幅屁，尤其係傷春悲秋情歌，最易寫。用唐詩做例子，除左李白level既天才，基本上一個作家既作品都係大量自己抄襲自己。借林敏聰既說話黎講，佢話自己10分鐘就寫好一隻歌，唔洗再修改已經係最好，再改只會改差，啲字其實來來去去都係同一堆字，某程度上佢唔係吹緊自己有幾勁，係講緊事實，所以就算係林敏聰都未係最top。

再以古詩詞做例，用既字都離唔開花花草草，黃藍灰，孤孤獨獨既物體，淒淒冷冷既環境。

利申克勤fans 純粹鳩講下

個人只係覺得呢種比較流於表面

我知實有人好似我咁搵極都搵唔到架啦
等我方便下大家啦